美中談判前夕 習近平拋將廢除對中企不合理補貼

中國國家主席習近平今天誓言，將廢除妨礙公平競爭、對中企的不合理補貼，在中國與美國新一輪貿易談判下週登場前設法解決一項美國的重要要求。

世界前兩大經濟體中美貿易談判已接近達成協議，以解決持續數月之久的爭議。這場貿易戰已讓雙方對高達3600億美元的商品課稅。

美國貿易代表萊特海澤（Robert Lighthizer）和財政部長梅努欽（Steven Mnuchin）預計下週將前往北京，參加30日舉行的新一輪談判。下月在華府則有更多談判。

習近平今天在北京舉行的一帶一路論壇發表演說時，重申過往承諾，包括降低關稅、增加進口、打擊智慧財產權侵權行為，以及擴大對外開放。

但他提出一項新承諾，廢除中國政府對中企的不合理補貼，但未提及細節和施行的時間表。

他表示：「將清理廢除妨礙公平競爭、扭曲市場的不合理規定、補貼和做法。」

習近平並重申，中國不搞以鄰為壑的匯率貶值。人民幣貶值是另項令美國不滿的原因。

但中國向來承諾大過於實踐，中國歐盟商會因此以「承諾疲勞」來形容中國。

屌你老母所有補貼都是合理的

點唔貶值先
而家你d垃圾紙冇人想要喎
仲有幾多美金可以買垃圾紙先

冇咩意思
要暗中補助國企太多方法

即係工廠會繼續爆

補貼大把方法

而且暗中補貼左，唔比數薄對方睇

鬼知咩

班傻閪鬼佬實信

政府同企業中間成個流程skip埋就搞掂... 外資就慢慢同你玩

你真係聰明
無補貼咪又加價囉
唔加價人地就查你架啦

根本美國佬一啲都唔急達成協議，由年底吹風吹到話4月尾就簽硬，30號又展開新談判拖都拖撚死支那狗啲民同國企。好明顯鋪路同拉長時間比外資走人

刁大大屎忽都趷起埋
美帝都唔屌

課金

美國首季GDP增長3.2%遠超預期 遠好過市場預期的2.5% 。

我係美國佬都唔急住同你簽協議

什麼政府停擺 貿易戰

原來經濟仲有突破

一車車現金送入去都仲得。

下半年先係戲肉
6月開始支那就

唔成立美國人監管局去監管你班支那佬嘅話
否則同吹水鳩up冇分別

環球時報：美國經濟增長過熱 容易陷入衰退危機 蟈或成最大贏家